# Onboarding-Web3




|  ID | Assunto  | Descrição  | Tópicos  | Links Úteis  |
|---|---|---|---|---|
| **1**  | Fundamentos de blockchain  | É necessário entender o funcionamento<br> de uma rede de blockchain <br> e entender seus fundamentos.  | - Transactions <br> - Smart Contracts <br> - P2P Network <br> - Mining <br> - Wallets <br> - Consensus  | - [O que é a tecnologia blockchain?](https://www.ibm.com/br-pt/topics/what-is-blockchain) <br> - [Blockchain 101](https://www.udemy.com/course/blockchain-theory-101/) <br> - [Guia de fundamentos de bitcoin](https://developer.bitcoin.org/devguide/index.html) <br> -[Conteudo da Binance sobre bitcoin](https://research.binance.com/en/projects/bitcoin) <br> - [Wallets](https://money.com/best-crypto-wallets/) <br>  |
| **2**  | Aplicações descentralizadas  | Os aplicativos construídos em cima  do Blockchain<br> são chamados de aplicativos descentralizados,<br>  é necessário entender os tipos de aplicações que existem<br> para saber o que é possível desenvolver.  | - Um Front-end padrão é construído <br> usando JavaScript ou frameworks/bibliotecas <br> como React, Vue, Svelte. <br> - Um back-end Solidity/Solana/Rust, <br>construído  em  cima do blockchain.  | - [O que são Dapps ?](https://www.youtube.com/watch?v=F50OrwV6Uk8&ab_channel=district0xNetwork) <br> - [Guia de desenvolvimento de aplicações descentralizadas](https://www.youtube.com/watch?v=uGPC9wNTBbw&ab_channel=DappUniversity) <br> - [Introdução para SmartContracts](https://www.web3.university/getting-started#intro-to-smart-contracts)   |
| 2.1  | Conhecimento em front-end   | Os aplicativos descentralizados têm um JavaScript<br> padrão vanilla ou JavaScript Framework Front-end, é por isso que antes de se aprofundar no desenvolvimento de seu primeiro DApp,<br> é fundamental aprender o básico do desenvolvimento Front-end e como a web funciona.   | -HTML <br> -CSS <br> -JavaScript <br> -NodeJs  | - [Aprender HTML e CSS](https://www.youtube.com/watch?v=mU6anWqZJcc&ab_channel=freeCodeCamp.org)<br> - [Aprender Javascript](https://www.youtube.com/watch?v=PkZNo7MFNFg&list=PLWKjhJtqVAbleDe3_ZA8h3AO2rXar-q2V&ab_channel=freeCodeCamp.org)<br> - [Aprender NodeJs](https://www.youtube.com/watch?v=RLtyhwFtXQA&list=PLWKjhJtqVAbmGQoa3vFjeRbRADAOC9drk) |
| **3**  |  Funcionamento do ethereum | A maioria dos aplicativos descentralizados, são executados dentro da rede ethereum, como tambem os SmartContracts que são implementados pelo Ethereum Consortium.  | - Ether <br> - Dapps <br> - Accounts <br> - Transactions <br> - Ethereum virtual machine (EVM) <br> - Gas <br> - Nodes and clients <br> - Smart contracts   |- [Yellowpaper do Ethereum](https://ethereum.github.io/yellowpaper/paper.pdf)<br> - [Whitepaper do Ethereum](https://ethereum.org/en/whitepaper/) <br>- [Documentação do Ethereum](https://ethereum.org/en/developers/docs/) <br> - [Como funciona o Ethereum](https://www.preethikasireddy.com/post/how-does-ethereum-work-anyway) <br> - [Ethereum Improvement Proposals](https://eips.ethereum.org/)    |
| **4** |  Smart Contracts | Ele é escrito em Solidity, Rust ou Vyper (Solidity, mas no Python),<br> e é o componente chave de qualquer aplicativo descentralizado, alimentando sua lógica de negócios e permitindo que você armazene informações no blockchain, assim como faria em um padrão Base de dados.  | -Solidity <br> - Web3 <br> - Remix  | - [Curso desenvolvimento em Web3/Solidity](https://www.youtube.com/watch?v=8wMKq7HvbKw&t=1825s&ab_channel=freeCodeCamp.org)<br> - [Exemplos de aplicações em solidity](https://solidity-by-example.org/) <br> - [Portal sobre desenvolvimento de smart contracts](https://www.web3.university/)   |
| **5**   | Tokens  | O termo token de criptografia refere-se a um token de moeda virtual ou como as criptomoedas são denominadas. Esses tokens representam ativos ou utilitários fungíveis e negociáveis que residem em suas próprias blockchains.  |  - ERC-20 <br> - ERC-721 <br> - ERC-1155 <br> - ERC-14xx  | - [ERC-20](https://academy.bit2me.com/pt/o-que-%C3%A9-o-token-erc-20/) <br> - [ERC-721](https://ethereum.org/en/developers/docs/standards/tokens/erc-721/) <br> - [ERC-1155](https://ethereum.org/en/developers/docs/standards/tokens/erc-1155/) <br> - [Security Tokens](https://thesecuritytokenstandard.org/) | 


# Artigos de estudo


| Tópicos  | Resumo  |  Artigos | Apresentações  |
|---|---|---|---|
|  **Lightning Network** |  **Scalable, Instant Bitcoin/Blockchain Transactions** <br> Lightning is a decentralized network using smart contract functionality in the blockchain to enable instant payments across a network of participants. | - [Lightning Network Summary](https://lightning.network/lightning-network-summary.pdf) <br> - [The Bitcoin Lightning Network](https://cryptochainuni.com/wp-content/uploads/Bitcoin-lightning-network-paper-DRAFT-0.5.pdf) <br> - [Lightning Network Paper](https://lightning.network/lightning-network-paper.pdf)   | - [Apresentação do Bitcoin Lightning Network](https://cointhinktank.com/upload/crypto/lightning-network.pdf) <br> - [A Lightning Network da Bitcoin, explicada de forma simples!](https://www.youtube.com/watch?v=rrr_zPmEiME&ab_channel=SimplyExplained)   |
|  **Layer 1 Solutions** | Layer-1 scaling solutions augment the base layer of the blockchain protocol itself in order to improve scalability.<br><br> - **Sharding :** Sharding is the process of splitting a database horizontally to spread the load. In an Ethereum context, sharding will reduce network congestion and increase transactions per second by creating new chains, known as “shards.” <br><br> - **Consensus protocol improvements:** Some consensus mechanisms are more efficient than others.  | - [Shard chain](https://ethereum.org/en/upgrades/shard-chains/) <br> - [O que é Sharding?](https://academy.bit2me.com/pt/o-que-%C3%A9-sharding/) <br> - [Proof-of-Stake](https://www.gemini.com/cryptopedia/staking-rewards-pos-blockchains)  | - [What is sharding?](https://www.youtube.com/watch?v=8AtGrwSN8Nc&ab_channel=IDGTECHtalk) <br>  |
|  **Layer 2 Solutions** | Layer-2 refers to a network or technology that operates on top of an underlying blockchain protocol to improve its scalability and efficiency. <br> <br> - **Commit chains:** A nested blockchain is essentially a blockchain within — or, rather, atop — another blockchain. The nested blockchain architecture typically involves a main blockchain that sets parameters for a broader network, while executions are undertaken on an interconnected web of secondary chains. <br> <br> - **Rollups:** ZK-Rollups are one of the options being developed for layer 2 construction that increases scalability through mass transfer processing rolled into a single transaction.  |  -[Scaling](https://ethereum.org/en/developers/docs/scaling/) <br> - **Commit chains:** <br> 1.[Polygon](https://www.gemini.com/cryptopedia/polygon-crypto-matic-network-dapps-erc20-token) <br> 2.[Commit-Chain Paper](https://eprint.iacr.org/2018/642.pdf) <br> 3.[Plasma Paper](https://plasma.io/plasma.pdf)<br> **- Rollups:** <br> 1.  | - [Polygon Explained](https://www.youtube.com/watch?v=IijtdpAtOt0&ab_channel=Finematics)  |
|   |   |   |   |
|   |   |   |   |
|   |   |   |   |



# Ferramentas de desenvolvimento

| ID  |  Assunto | Descrição  | Links Úteis  |
|---|---|---|---|
|  1 | Remix  | IDE para desenvolvimento do solidity  | [IDE](https://remix.ethereum.org/)  |
|  2 | Metamask  |  Carteira de criptomoeda de software usada para interagir com o blockchain Ethereum. | [Metamask](https://metamask.io/)   |
|  3 | Ganache  | Blockchain Ethereum que você pode usar para executar testes,<br> executar comandos e inspecionar o estado enquanto controla como a cadeia opera.  |  [Ganache](https://trufflesuite.com/ganache/) |
|  4 | Hardhat  | Hardhat é um ambiente de desenvolvimento para compilar, implantar, testar e depurar seu software Ethereum.   | [Documentação do Hardhat](https://hardhat.org/getting-started/)  |
|  5 | EtherScan  | Etherscan é um Block Explorer and Analytics Platform para Ethereum, uma plataforma descentralizada de contratos inteligentes.  | [EtherScan](https://etherscan.io/)  |
|  6 | Alchemy  | Alchemy, uma plataforma de desenvolvedor de blockchain e API que nos permite nos comunicar com a cadeia Ethereum sem ter que executar nossos próprios nós.  |[Alchemy](https://www.alchemy.com/) |
